\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{gpemoji}[2017/02/20 Emoji Support for LaTeX]
\RequirePackage{xstring, xifthen, graphicx, xcolor}
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,decorations}
%\newcommand{\smileywidth}{13pt}
\newcommand{\smileywidth}{\f@size pt}
\newcommand{\convertFilenameCaseForEmoji}[1]{#1}
\newcommand{\emojiCustom}[1]{%
    \IfFileExists{../img/EmojiCustom/#1.png}{%
        \includegraphics[width=\smileywidth]{../img/EmojiCustom/#1.png}%
    }{%
        \PackageWarning{gpemoji}{Missing Emoji #1.png}}}
\newcommand{\emojiOne}[1]{%
    \IfFileExists{../img/EmojiOne/#1.png}{%
        \includegraphics[width=\smileywidth]{../img/EmojiOne/#1.png}%
    }{%
        \PackageWarning{gpemoji}{Missing Emoji #1.png}}}
\newcommand{\emojiNoto}[1]{%
    \IfFileExists{../img/EmojiNoto/emoji_#1.png}{%
        \includegraphics[width=\smileywidth]{../img/EmojiNoto/emoji_#1.png}%
    }{%
            \PackageWarning{gpemoji}{Missing Emoji #1.png}}}
\newcommand{\emojiblindtext}{Dies ist mehr als nur ein Blindtext\emoji{laughing}... Dies: \emoji{grin} ist ein Emoji-Blindtext \emoji{laughing}\emoji{Laughing}\emoji{grin}\emoji{blush}\emoji{happy}}

\definecolor{warecvBackgnd}{RGB}{150,150,255}
\definecolor{wasentBackgnd}{RGB}{100,205,100}

\tikzstyle{wasentChatbubble} = [draw=wasentBackgnd, fill=wasentBackgnd!60, very thick, rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{warecvChatbubble} = [draw=warecvBackgnd, fill=warecvBackgnd!60, very thick, rectangle, rounded corners, inner sep=10pt, inner ysep=20pt]
\tikzstyle{wasentChatbubbletitle} = [fill=wasentBackgnd!130, text=white]
\tikzstyle{warecvChatbubbletitle} = [fill=warecvBackgnd!130, text=white]

\newcommand{\whatsappChatBubble}[4]{%
\IfStrEqCase{#1}{%
    {received}{%
        \begin{flushleft}
            \begin{tikzpicture}
        \node [warecvChatbubble] (box){%
            \begin{minipage}{0.85\textwidth}
            #4
            \end{minipage}
        };
        \node[warecvChatbubbletitle, right=10pt] at (box.north west) {#3};
        \node[warecvChatbubbletitle, right=10pt] at (box.south) {#2};
        %\node[chatbubbletitle, rounded corners] at (box.east) {$\clubsuit$};
        \end{tikzpicture}%
        \end{flushleft}
    }%
    {sent}{%
        \begin{flushright}
            \begin{tikzpicture}
        \node [wasentChatbubble] (box){%
            \begin{minipage}{0.85\textwidth}
            #4
            \end{minipage}
        };
        \node[wasentChatbubbletitle, right=10pt] at (box.north west) {#3};
        \node[wasentChatbubbletitle, right=10pt] at (box.south) {#2};
        %\node[chatbubbletitle, rounded corners] at (box.east) {$\clubsuit$};
        \end{tikzpicture}%
        \end{flushright}
    }%
}[\PackageWarning{gpemoji}{Warning: Unrecognised Chat Kind Option #1}]%
}
%VECTOR EMOJIS----------------------------------------------------------------------------------------------------------
\definecolor{emojiBaseColor}{RGB}{255,204,51}
\definecolor{emojiDarkColor}{RGB}{245,155,45}
\definecolor{emojiTearColor}{RGB}{109,196,240}
\definecolor{emojiEyeColor}{RGB}{20,10,10}
\definecolor{emojiEyeShadeColor}{RGB}{30,20,20}
\pgfdeclareradialshading{emojiShadow}{\pgfpointorigin}
{
color(0cm)=(pgftransparent!100);
color(.95cm)=(pgftransparent!90);
color(1cm)=(transparent!0)
}
\pgfdeclarefading{emojiShadowFading}{\pgfuseshading{emojiShadow}}
\tikzset{emojiFace/.pic={
    code={\tikzset{scale=1}
        \clip (.5,.5) circle (.5);
        \fill[shading=axis, right color=emojiBaseColor, left color=emojiDarkColor, shading angle=0] (.5,.5) circle (.5);
        \filldraw[red, path fading=emojiShadowFading] (.5,.5) circle (.5);
}}
}
\tikzset{eyesStandard/.pic={
code={\tikzset{scale=1}
\fill[emojiEyeColor] (-0.03,-0.04) ellipse (0.06 and 0.08);
}}
}
\newcommand*{\emojiEyes}[2]{%
\draw (.32,.58) pic {#1};
\draw (.68,.58) pic {#2};
}
\newcommand*{\emoji}[2][0]{%BEGIN VECTOR EMOJI COMMAND DEFINITION
%SKIN COLORS
\IfStrEqCase{#1}{%
{0}{\definecolor{emojiSkinColor}{RGB}{0,0,0}}%
{1}{\definecolor{emojiSkinColor}{RGB}{0,0,0}}%
{2}{\definecolor{emojiSkinColor}{RGB}{0,0,0}}%
{3}{\definecolor{emojiSkinColor}{RGB}{0,0,0}}%
{4}{\definecolor{emojiSkinColor}{RGB}{0,0,0}}%
{5}{\definecolor{emojiSkinColor}{RGB}{0,0,0}}%
}[\PackageError{gpemoji}{Unrecognized Color Variant #1}]%
\resizebox{1.2em}{1.1em}{%
\IfStrEqCase{#2}{%
{wink}{%
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) pic {emojiFace};
        \emojiEyes{eyesStandard}{eyesStandard}
    \end{tikzpicture}
}%
{smile}{}%
}
}
}%END VECTOR EMOJI COMMAND DEFINITION